如果只計本地個案，香港喺武漢肺炎呢方面最近變得幾差嚟講，係全世界排第三！！！

睇咗張圖先（唔好意思係如意棒）。

如果只計本地個案，幾乎香港嘅 7 成個案係喺過去 14 日發生，即係最近情況急劇惡化中。同全世界比，香港係排喺新幾內亞同岡比亞後面，排第三。係第三差。

就算唔係只計本地個案，香港嘅 4 成半個案係喺過去 14 日發生，喺全世界排第 16 。

同美國比下，美國只有 2 成多少少嘅個案係喺過去 14 日發生，英國更只係得 3%。

Source：

pish

push

其實第一二位係d唔入流嘅國家，即係香港而家係第一 ... 差

欲加之罪 何患無辭

扮訓真係叫唔醒, 咁清楚既數據都扮盲當睇唔到?

大佬個基數都唔同，香港係幾千入面既4成。英美係幾十萬入面既兩成，點同？

寫錯，係幾千入面既七成。

呢個計法係用自己國家嘅總數做基準, 係量度緊最近程況同之前比有幾差

個數值低, 即係最近已經好轉

而家香港嘅情況係, 好大部份嘅個案都係最近發生, 即係又爆過

Taiwan!

咁即係最近失左手，唔代表整體表現差，要睇表現應該睇人口比例染病率同死亡率，而唔係用最近數字比較整體。

咁即係最近失左手

紅字為重點

留意個post嘅標題係:
香港喺武漢肺炎呢方面最近變得幾差嚟講

多謝董伯伯帶D 船毒過黎
兩次帶領香港抗疫都咁成功

Youtube戰線要人！
呢個youtube channel專呃廢老，心腸歹毒！
見佢又用蝗語又用殘體等人以為佢係藍絲自己友？
點知原來係個偽藍真黃嘅文宣長輩台！

睇下呢段片扮晒做廢老鍾意睇嘅恥笑美國不行了，點知睇睇下都不忘插幾下鄭月娥推禁堂食令離地，又話政府唔封關免檢疫先搞到第三波爆發，好嬲好嬲

記得記得，千祈千祈要懲罰呢個channel，唔好畀like，都唔好幫屋企人偷偷訂閱呀

妓者王玥晨

終於肯轉軚

政府公布，本月29日起暫停所有客船及沒有在港處理貨物裝卸的貨船船員換班，直至本地疫情受控為止。來港進行貨物裝卸的貨船換班船員、機組人員及其他獲豁免檢疫人士的檢測和檢疫安排亦收緊。

食物及衞生局副局長徐德義今日在簡報會上交代最新安排。

來港進行貨物裝卸貨船在本港水域停留期間，所有船員必須留在船上，不得登岸，須換班的離船船員在船隻停留在港期間須留在船上，直至獲安排交通工具直接前往機場登機返回目的地國家，從而避免與本地社區接觸。

至於從外地乘搭飛機經機場抵港進行換班的船員，須在離開出發地前的48小時內，在擁有ISO15189認證或獲當地政府認可的檢測機構接受2019冠狀病毒核酸檢測，並取得呈陰性檢測結果方可入境。未持有檢測結果的船員將被拒入境。有關船員在抵港後須立刻直接登船，不可在市區停留。

船公司或代理須為船員提供前往和離開船隻的點對點交通，不得乘坐同時服務公眾的交通工具，船員全程必須佩戴口罩等。船公司或代理如未能滿足上述條件，將被拒來港進行船員更換。

而須往返本港與內地、澳門、台灣或外國地區履行職責的到港機組人員，以及所有其他經機場到港的豁免人士，同樣必須於出發前48小時內在上述有認證或獲認可的檢測機構接受核酸檢測並取得陰性結果，否則來港後必須到衞生署臨時樣本採集中心收集深喉唾液樣本進行病毒檢測。

到港機組人員須在採集中心或指定地點等候檢測結果；其他機場到港豁免人士須於指定地點進行48小時自我隔離或在採集中心等候檢測結果。

另外，航空公司必須為機組人員提供點對點交通安排，禁止機組人員使用同時服務公眾的交通工具來往機場和其下榻地方，並須確保機組人員於指定地點按衞生署要求進行自我隔離；機組人員在港期間應嚴守避免與公眾接觸的原則。

政府表示，來港進行貨物裝卸的貨船對香港社會日常所需物品及服務，包括日用品、糧食、防疫物資和醫療用品的供應至關重要，能維持本港暢順運作，因此仍需豁免這些貨船船員接受強制檢疫，容許他們在港換班。

徐德義指出，政府一直尊重專家有關應對疫情的意見，當局會一攬子考慮專家意見、本地不同公共衞生團隊的分析、世界疫情趨勢和本地疫情發展，再作相應舉措。他指，政府會不停檢視情況，必要時會繼續收緊相關政策和規例。

推吓

尋日少咗case, 而家變咗係 4 差, 但係排前三名嘅全部都係第三世界國家

你當攬炒之母考第一係流架?

好難作準. 有啲國家近排忽然有一兩單而呢一兩單已經係全國既90%咁已經可以係到排第一

所以真。第一係香港